美議員提77％富人遺產稅！ 5大富豪要繳多少

美國「富人稅」議題正夯！美民主黨參議員桑德斯（Bernie Sanders）提議，應對億萬富翁將徵收77％的遺產稅，而桑德斯辦公室則列出美國當前5位巨富，包括亞馬遜（Amazon）創辦人貝佐斯（Jeff Bezos）、微軟創始人比爾蓋茲（Bill Gates）、股神巴菲特（Warren Buffett）、甲骨文（Oracle）創始人艾利森（Larry Ellison）、臉書創始人札克伯格（Mark Zuckerberg）等人，在桑德斯的提議下應交多少稅。

《CNBC》今（1）報導，目前美國遺產稅最高可達40％，美民主黨參議員桑德斯提議，應對身家財產超過10億美元的億萬富翁，徵收77％的遺產稅，包括現金、財產、房地產和其他資產都算入課稅範圍，而此計劃「只適用於最富有的0.2％的美國人」。

桑德斯辦公室也計算，若77％的遺產稅實行，美國當前5位巨富會被課多少稅：

1.亞馬遜創辦人貝佐斯目前將支付530億美元的遺產稅，據桑德斯計劃將支付1010億美元。
2.軟創始人比爾蓋茲目前將支付380億美元的遺產稅，據桑德斯計劃將支付740億美元。
3.股神巴菲特目前將支付330億美元的遺產稅，據桑德斯計劃將支付640億美元。
4.甲骨文創始人艾利森目前將支付240億美元的遺產稅，據桑德斯計劃將支付460億美元。
5.臉書創始人札克伯格目前將支付220億美元的遺產稅，據桑德斯計劃將支付410億美元。

按桑德斯計劃，5人總計要繳3260億美元的遺產稅，約新台幣10兆元。

桑德斯的遺產稅計劃建議，財產為350萬美元到1000萬美元者，遺產稅率為45％；1000萬美元到5000萬美元者，稅率為50％；超過5000萬美元到10億美元，稅率為55％；超過10億美元者，稅率為77％。

另外，美國民主黨議員科特茲（Alexandria Ocasio-Cortez）日前主張，將對年收入超過1千萬美元以上的富人徵收70%所得稅；民主黨總統參選人Elizabeth Warren日前也提案，應對資產超過10億美元的家庭，每年徵收3%的「富豪稅」

通過到先算

都入晒基金啦

想學我地中國咁搞共產

資本主義根本有問題，有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，而窮人就更窮

抄家咁玩
係咪唔夠錢就

稅收fat fat 啦

一早入曬信託1蚊稅都收唔到

即係10億身家個個 交完稅 仲有4.5億
15億個個交完 得番3.45億
即係話15億 個個要係死前用5億 先抵

假設一隻雞1000$
咁佢死前就要叫50萬隻雞
有錢人真係辛苦

冇錯！大富翁都每回合重新嚟過先公平，現實反而不斷繼承上一局！！

死後抄家

有幾多富豪要交遺產稅呀

走去搞有錢人

佢地咪張d錢放哂去瑞士/北歐銀行，再用太平洋小島公司hold住資產
撚知咩

美國政府窮到咁

班有錢人識得捐曬啲錢俾自己搞ge基金會，洗乜俾咁多稅

入曬家族信託，唔怕比敗家仔拎去打水漂，好似梅媽咁睇得唔用得，恨都恨唔黎

為咗窮撚及左膠選票

桑德斯都唔係民主黨

真係痴撚線，同抄佢家有咩分別

共產主義，完全是馬列果套黎

好彩佢做唔到總統

NeoMaxism

又入基金又晨早分定即係變相搞到

有錢佬實大吧方法避架啦

你估支那咩
呢個係美國丫 佢要開file搞你你邊度都走唔甩

要重稅應該唔同階層都重先公平
而家咁明搶

再者，美國市場大，點都要留有資金
你冇可能話走得晒
有錢佬係有方法避
但同時都有啲避唔到，而且俾人周到係逃稅嘅話佢大鑊
冇成本，點解唔做

呢d 都唔會過到架啦
50% 或者77% 或者100%都一鳩樣

其他唔敢講 股神同標基唔係話會捐哂成副身家出黎咩
而且 將財產轉做基金托管
基本上已經避左遺產稅

標基 N 年前己經講明只會留一細筆錢比佢，有能力既話佢地可以將佢發大，佢既小朋友好似做過派報紙送牛奶個 D 兼職。

標基暫時實捐咗佢差唔多兩成身家

連登思想極之幼稚，一話對付有錢人就諗係共產，明明係兩回事嚟

君主制度應該係最好
想派錢又得， 想加稅都得
但前題係要一個最強皇帝

衰過希拉里

扮嘢既啫
真係過到仲成世界既

開口埋口奴性嘅連登仔擔心白皮有錢佬個荷包

香港都要啦

美國全球追稅，走唔到

咁富豪臨死時將所有資產轉名係咪一蚊都唔洗比？

轉頭派畀力架墨仔。

國家無錢暗殺富豪

睇黎呢個post 好多美國人同top 2% 富有

現在出咗重個白痴嘅 AOC，睇來 Democratic double down，Moore 吹風會出 AOC 選